港大正式委任北大學者、人大代表蔡洪濱 掌經濟工管學院

港大校長馬斐森今日向師生發電郵，宣布校委會委任全國人大代表、北京大學光華管理學院前院長蔡洪濱，擔任經濟及工商管理學院院長，今年7月1日正式上任。他將成為首位進入港大的內地大學管理層學者。

港大學苑即時新聞公布了馬斐森的電郵，信中證實校委會在今日開會後決定，委任蔡洪濱作經濟及工商管理學院院長，接替即將卸任的張介教授，任期為5年。馬斐森的電郵讚揚蔡洪濱是一位擁有高度成就的學者，專攻博弈論、中國經濟、工業組織、企業融資等課題，「鑑於他的傑出的資歷，我有信心他將帶領學院到達新水平，並在學術上領導學院超越地區及全球」。

蔡洪濱是內地經濟學者，1997年獲美國史丹福大學經濟學博士及統計學碩士，2010年接替張維迎出任北大光華管理學院院長，直至上月辭職。蔡洪濱亦是全國人大代表（江西省）及北京市政協，曾任多間國企如中石化、聯通的獨立非執董，現時亦擔任一家紐約上市的泰和誠醫療集團獨立非執董。

港大自去年5月啟動遴選程序物色新院長，接替現任院長張介教授，張介是台灣人，由2011年起擔任該職。

香港大學改名＂特區人民大學＂

XGU

佢係大陸間大學辭職理由係話要睇住個女 家庭理由
睇來做左港大院長 家庭問題就可以解決
支那人就算學識幾高都係咁樣鐘意講大話

當年張五常搞起既港大經濟系俾條北佬揸旗，睇怕可以收皮

Xianggang University

張五常都潛逃左去深圳啦

真係悲哀，由張五常去到而家

其實睇CV都幾勁，只要物色程序無bias其實無咩問題

hku真係比班蝗搞死

中大之前揾劉遵義做校長，又係standford econ
結果係咁斬樹又奶共

大專揾左仔揸旗都係奶野多

以前中大真係用中文教書，後來劉遵義大執CU教學語言，全部強制轉做英文。

當時好多中大學生反佢，話有損中大傳統。其實而家睇番，改做英文教學不失為明舉。

中文教書食得屎啦

CU用中文教學既背景，係因為當年殖民地管治下，中文地位岌岌可危，一班學人為左保存中文傳統所以先提倡中文教學。

而家睇返件事，如果仲死守呢個傳統，呢間U真係同國際完全脫軌。唔係話佢教學質素下降，而係做唔到好typical既國際化研究形/綜合形大學，最多只能成為嶺大呢種好localised、regional的，以人文精神作招徠既liberal 學院

仲要個新人專攻佢最憎既game theory

Btw六常點睇

港大人: 要打卡 show off ABC 不了

史德拉曾經對人說：「當世少運用數學的經濟學者祇有三人：艾智仁、高斯、張五常。」

咁你東大夠用日文，ETH都係用番德文
成日話建國，但連自己語文文化都蔑視，何其諷刺
我覺得間學校有好既基礎同實力，一定有人欣賞，好過搞埋堆19表面野

香港咩定位呀
小城市靠國際化高等學府唔用英文唔通圍爐取暖咩

港大

法律 醫科係咪用中文教冇問題先